★傅聰----父母於文革時慘遭紅衛兵迫害身亡

傅聰的父親是中國知名翻譯家傅雷，雖然其著作《傅雷家書》在如今的中國被稱為「父母聖經」，但傅雷夫妻其實下場悽慘，兩人在文革期間被打成「右派份子」，慘遭迫害身亡

1950年代末，傅聰因為父母慘遭文革批鬥，他逃離波蘭，開始長居英國倫敦。
傅聰的父親傅雷是留學法國的著名翻譯家，其翻譯作品多以社會弊端及人物奮鬥抗爭為主。在文革期間，傅雷夫婦被上海中共高層歸類成「右派份子」，慘遭紅衛兵日夜批鬥，夫婦兩人最後在家中自縊身亡。據說傅聰收到父親的最後遺言是：「第一做人，第二做藝術家，第三做音樂家，最後才是鋼琴家。」

呢套咩嚟

還看今朝?

yes

邊到有得睇返

最後死於中國武漢肺炎
始終走唔出命運

86歲

算係咁